中國人通常係用咩理由話台灣係中國既?

我冇咩讀歷史
但大概都知同中共打仗時，國民黨退守台灣
即係中共其實未打贏，中華民國都未戰輸，只係版圖移位
既然係咁，點解中國人仲會話台灣係中國既一部份既?

黑頭髮黑眼睛

中共講野要原因架咩

中國不嬲加拿大都當係自己版圖

咪同香港理由差唔多
自古以來就是中國的一部分乜乜柒柒

清朝打仗輸左無咗嘅香港都係支那架啦

自古以來都是中國領土

元朝明朝都當係中華人民共和國

一點都不能少

俄羅斯同蒙古拎左既200幾300萬平方公里土地幾時拎返?

通常都係歷史
追溯到清朝果堆
利申：9up 求專業解釋

支那人：你祖先都係中國人

駛咩野理由, 中國人話係就係架

咁政治嚴格上係中華民國嘅
所以話係中國。我都問佢係叛黨中共國定係正統中華民國

全世界，全宇宙都是咱們中国的

台灣打贏就變左大陸係台灣既一部份，根本就冇分開過

我唔理
我淨係知解放軍唔進駐中國土-台灣
我而家根據香港特區政府邏輯
希望解放軍解釋一下國際公然違反一中原則

草原？

連蒙古都俾佢食撚埋就知其實冇理由

世界是中國的
你識條鐵咩

共慘黨=中國=中華民國=台灣

用鄭成功去講

美國是成吉思汗的土地，美國是中國的

港英政府時期如果都計中國歷史咁英國都是中國的定係中國自古以來係英國領土
因為元朝(蒙古政府)又係中國歷史，但蒙古國又未滅，咁蒙古係中國自古以來領土定中國係蒙古自古以來領土中國搞分裂?
滿州政府 又係咁
所以最後結論都係一言堂唔好咁認真算

雖遠必誅, 但太近了就算了

中國最多有錢人既省份-卑詩省

星加坡特别行政區
越南特別行政區
馬來西亞特別行政區
華人多嘅國家都係中國嘅只係未係時間統一

佢嘅理由係一個民族只可以有一個國家
民族只有統一先會強大,為咗避免過去百年嘅「外辱國恥」
祖國有義務復興帝國榮耀,以保護中華民族利益
而為咗中華民族利益(即國家統一同穩定),任何一個組成民族(漢族、維族)利益都可以被犧牲

因此台灣由于同樣都係漢族,所以就算政權唔係自己手上
都要用自古以來嚟申訴主權,等同於二戰德國吞併奧地利理由一樣
其實即係用現代民族國家理論去包裝大一統思想

按照呢個理論,全世界所有華人聚集地都會係中國目標
當台灣被統一之後,新加坡馬來西亞就會係下一個

全世界都係，只係佢哋未得閒去收！

黃皮膚 黑頭髮

平時就話有50幾個民族好威威，依家就話1個民族得1個國家...

btw以前小學讀書個時讀到中國有50幾個民族可以共存覺得好勁
但大大下先發現大把國家唔止50幾個民族...
而中國更加唔係民族和平共存

自古以來，不過全個民族都讀緊假歷史

自古以來 (清朝咸豐年都未記載過台灣歷史) 故有領土之類說法

如果認真諗係好難明

要隨意諗,當信念咁睇 就OK

等睇食埋俄仔

中華民族係為咗繼承清朝領土而創造出嚟嘅概念
因為孫文當年革命果時係用驅除韃虜，恢復中華
即民族解放做反清理由,但咁做嘅後果就係蒙古東北西藏新疆會獨立
因為你比得漢族獨立自主,就冇理由反對滿族回族解放

所以為咗唔比滿蒙回藏自由,就需要將清朝屈做一個民族,從而先有中華民族出現

為咗平衡中華民族,政權可以計劃生育殺死歧視漢漢(因為漢族唔可以做主,否則漢族至上主義必然會破壞中華民族團結),給予少數民族特殊待遇(包括港澳台),歡迎黑人移民

中華民族其實即係政權自己

一樣嘅語言 ....

全世界都係支那的

個龍門搬咗去其他地方
有著數果陣就會搬返嚟

佢地會拎個wiki同國台辦出黎

自古以來

高山族人黑皮膚既喎

有眼耳口鼻就係中国人

一點都不能少

但可以缺一大塊

日本
韓國
朝鮮
蒙古

中共個版圖去到法羅群島架。

清朝?你太睇小佢地啦
一早追撚到孫權度

澳門自明朝就過咗葡萄牙人手上，香港自清朝，台灣都係清朝去左日本人手上，再歸還俾中華民國到今日。清朝退位書都仲係台北。

話台灣係中國一部分嘅係中華民國人

黃頭髮黑皮膚

如果台灣係中國合理既 咁北韓都可以宣布南韓係佢地一部分

中國成日講到自古以來

佢應該去收番元朝果時班蒙古人打到去既土地

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

佢哋夠話馬拉人係蟲國人啦

自古以來應該計夏商周

剩係俄仔都搶左勁多，聲都唔敢聲

大陸人自古以來都係侵略性嘅民族。
強逼所有人得一種思維
好難發展歐洲唔同小國。

主席話嘅...

唔好侮辱越南人，佢地反中共

成個地球都係中國架

咁點解唔係中共係中國一部分

中國日本省韓國省

香港同廣州中山都係講粵語, 廣州中山人係咪香港人?

我睇wiki 退位詔書喺支那

自古以來就係中國不可分割嘅一部份

我地睇番秦朝歷史

北韓南韓日本都係中國人黎

佢哋會用日本韓國係古時附屬國黎打飛機

海參崴

依家係2020 就用番2020嘅講法
中華人民共和國=支那=中國=共產黨
中華民國=台灣
香港=獨立香港

二戰完，廢除不平等條約係各國共識
台灣係中國一部份，但唔代表係屬於支共

維基都俾人改到仆街，況且個內容係公開，指明由中華民國繼承領土。

成個亞洲都係中國的

早幾日喺ig見到有個中国人話
：別忘了你們是republic of ‘china’

我試過有條友同我講
狗屎东西 中国人都是你爸爸 台湾都是咱们中国人的

我睇唔到有咩邏輯同連貫性

自古以來，萬能key

吓中國從無侵略基因 - 習總

台灣唔屬於係中華民國唔通屬於中国？

大家都講普通話

啱啦早幾日有同五毛嘈
分享下五毛睇法

歷史上中華人民共和國係無擁有過台灣
清朝馬關條約割撚咗比日本
1945 日本投降放棄台灣，舊金山和約都無講過台灣歸邊個，
1945 到 1949 依段時間唔知算邊個
1949 10月中華人民共和國成立
中華民國 12 月撤去台灣

所以分清楚中國定中国
好重要

自古以來係冇中國，只有朝代更替，即清，元，唐等朝代，中國只是上世紀初才提出一個地理概念，今天被共黨偷換概念，中國=中共。

血統論

黑人都係黑頭髮黑眼睛

自古以來乜乜柒柒

呢條片解釋左
同元朝同清朝係所謂中國朝代一樣
睇完先知元同清 真正國名係乜

Show blocked user-玄學大師澳門狗

content farm 唔係好夠說服力喎

入侵的時候

你用邏輯去諗就已經輸了

2黨打緊時 係日軍攻打時期
日軍同共產黨一齊攻擊國民黨
咁咩人係賣國 漢奸一目了然

喺大陸人眼中，中文地區就係中國

掉轉咗，香港人講廣東話，所以香港人係廣東人，而廣東人又係支那人，所以香港人......

以你呢個邏輯
我地係非洲人
中國人都係非洲人

點解我完全唔明佢講緊D乜?

理由咪又係自古以來

簡單嚟講五毛就係駁唔到
亂噏啲嘢嚟即刻駁嘴囉

人類語言嚟

老豆老母：
台灣既人咪又係中國人 都係中國落黎
btw我老母之前講黃種人係中國人 比我笑9佢
我話日本人 越南人都係黃種人 咁佢地係咪中國人呀？
然後佢自己冇聲出

你講中文

支那覺得全世界都欠左佢

佢會答你中華民國已經於1949年亡國

唐努烏梁海本身都係中國領土
蘇聯趁外蒙古獨立強搶咗唐努烏梁海
唔通唐努烏梁海就唔係「自古以來，不可分割」嘅領土？

5千年前都係中國嘅

你講個中國係講中華民國定中華人民共和國？
係中華人民國憲法入面台灣的確係中國
不過呢個中國係中華人民國

當年日本無成功佔據咗中國
唔係依加就變中國-大和朝
順手吞埋你日本列島

由以前古人留落黎嘅大天朝意識 覺得乜都係自己嘅

中國領土的條件

1. 曾經征服過中國的國家
以及其所征服過的土地

蒙古 （內蒙古、俄羅斯、歐洲）
女真（西藏、新疆）
八國聯軍

2. 曾經向中國朝貢的國家
日本 韓國 泰國 越南 緬甸

3. 曾經有中國人踏足的國家/地方
日本 （傳說都計：徐福三千童男童女）
馬來西亞
舊金山（賣豬仔過去都計）

4. 曾經與中國有任何貿易往來的國家
波斯 阿拉伯 絲綢之路貿易夥伴
仲有未開始 已完結嘅一帶一路沿線國家

因為佢地預計會攻打台灣 仲要必勝果隻
但一路都未打 仲準備緊

理由：自古以來

共產黨只係一個叛國政黨
名不正 言不順

話以前孫權搭船去過台灣
所以台灣係屬於中國土地
而中華人民共和國就係代表中國
所以台灣係中國.........

ps.聽過有人咁講

大陸一直想消滅台灣唔係無原因的
中華民國早過中華人民共和國成立
若果照小粉紅既邏輯“台灣係中國一部分”
咁中華民國就從來無放棄過響中國執政

根據“道統”
共產黨要歸還所有領土俾中華民國

屌。 耶穌都都是中國的

自古以來，幾古就有彈性既

當你話台灣係台灣，佢地會話中國台灣省
當你話係中華民國台灣省時，佢地就會話中華民國已經滅亡
你再問佢地，既然中華民國滅亡咗，中華人民共和國又無實際統治，咁邊個統治緊台灣？
佢地呢個時候就只會不斷重複台灣係中國台灣係中國台係中國
結論：佢地自己唔需要理據，佢話係中國就係中國

唯一解釋係妄想症發作
間唔中要發作下
如果唔係中國無存在感了

自古以來 台灣島係屬於台灣原住民嘅

現實

南日島戰役 東山島戰役 江山島戰役
大陳島撤退 金門823砲戰

中華民國全部打贏晒支共

支共放棄打中華民國立國
改名中華人民共和國意淫中國統一

然後口遁國際組織各大國家唔承認中華民國
妹仔大過主人婆搶咗“中國”呢個簡稱

理論上中華民國成為第一個用口遁侵略嘅國家
。。。。

最好笑就係香港
聯合國裁定殖民地唔人道要將土地歸還俾當地人民
絕大部份都係前途自決
英國以歸還原來政權出賣香港市民繞過前途自決
但尷尬嘅係香港係屬於中華民國
還唔到比中共

但一句中華民國唔計
出賣香港俾支共

真心
有正當性咩
有政府倫理或道德咩

點亡法
嘴遁？

咁問下佢地，如果台灣係中國嘅話
咁邊個係佢地中共嘅人？
講唔出等於佢地根本無台灣主權鳩up

你岩，蔣公竟然俾份重要文件流落大陸真係失算。不過份詔書都係寫中華民國（個陣都未有PRC，PRC 個名係老毛身邊個契弟攪，死都唔用返中華民國。）

其實國際法無自古以來呢個講法....

長知識

個理由就係無理由

殖民地應該獨立

其實共產黨同國民黨仲未簽停戰協議，仲係內戰梗

最常見：

中國係華人國家
而台灣係華人為主
所以台灣係中國一部份

國共係處於內戰，爭緊中國嘅統治權
就好似北洋時期咁，大家打黎打去，但都係一個中國
衰在台灣當初都係咁諗, 因為老蔣成日都係諗住反攻大陸
中共搶左個聯合國國席位就真係走左去唔留係聯合國
留人口實其實都唔怪得人

北朝喺漢朝都試過係中國領土，幾時問金仔攞返？

講真歷史一啲都睇唔出台灣自古係中國

呢條片好仔細咁解釋咗

因為國際承認左 中國人民共和國 先係中國
中華民國 個身份好尷尬，所以叫自己做台灣

孫權？你太睇小佢地啦
一早追到去盤古初開

自古以來
血濃於水

中華民國先係中國
聯合國個位好似係叫中華民國

獨立就唔應該英屬，唔係英屬就連100年運都無

你估話台灣係中國嘅就代表佢好想要台灣？支那以前個堆獨裁者係偏實用主義（Pragmatism)。佢地成日強調台灣係中國一部分，其實個「中國」係指中華人民共和國，而台灣係「中華民國」。只要話台灣係中華人民共和國嘅一部分，既可以消除中華民國嘅存在對中共係認受性同政權基礎嘅潛在威脅。而且進可攻，退可守，你仲可以將個度追求民主國自由打做係獨立，國家主權問題，直接令班支那人起哂鋼去屌柒你獨立，保住自己政權。主因係支那人對台灣嘅情感係佢地細細個就有人刻意培育。

而且打台灣係必然引起美國同你直接打仗，因為美國要做世界警察去維持美元核心地位，就一定唔可以令台灣（實際上係一個主權獨立，有民主自由嘅地方）俾極權獨裁支那併吞。因為咁樣係會動搖所有民主國家對以美國為主嘅民主自由陣營所有嘅信心（其實trump成日只係為美國利益，我有時覺得唔係政黨鬥爭，佢真係可能會行返孤立主義）。香港個案唔同，香港而家係受中共直接管治（只不過有個代理人叫行政長官）。所以有個相對尬尷嘅事就係，支那一直叫囂，但唔會真係打。

所以全球華人呢個term其實好戇鳩
不過強國的確想強調呢點

台灣係自古以來 外蒙古又唔見佢「一點都不能少」

外蒙古仲要大過台灣咁多 同起碼攞返外蒙 唔使日日話自己版圖係隻「雞」

見到俄佬就腳軟

因為人民幣

總之話你係就係
唔洗理由

自古以來都是支那一部份咁話

支那人好鍾意用蒙古帝國打飛機
忽必烈都係中國人問你驚未

呢班肯定係中国人

支那人：我有錢

四個字: 自古以來
爭在未講埋盤古初開都係中國人

依條片嘅資料太多
要啲時間消化下先得
如果比啲藍屍睇佢哋係咪會爆炸

自古以嚟
都on99

支那條垃圾夠薑攞返唐努烏梁海先算食埋俄佬

因為理論上，如果你用中華民國呢個term，本身都承認自己係中國

其實計自古以來既話 台灣應該屬於荷蘭

共產黨個歷史真係差到佢地自己都唔敢提起
當佢係隻遊戲黎講 玩家選唔同難度黎玩 係新手村集合
而共產黨一出生係變成怪物既一方

北越都曾經係其實

日本人韓國人 全世界除了美國都是中國的

中華民國走難過去
依家收得到中國有著數老閪都話台灣係中國既一部分

其實可能算係一個民族分兩個國家

國共內戰未停火，即係未分勝負，何來分裂？

共產黨騎劫咗中國依個字
老蔣又唔識玩，如果好似南北韓咁分應該好過依家

前排蒙古轉返用蒙古文都可以打飛機

以前真係比教科書呃左
覺得「我係中國人呀hi」

蒙古人：弱智漢人打敗仗 國家被我地滅左，濕鳩殖民地奴隸居然可以自我催眠到話蒙古帝國版圖橫跨歐亞，係佢地嘅光榮歷史

元清非中國

火星都係中國的
你睇下蚩尤成隻外星人咁

細個已經有疑問 元朝嘅話事人明明係另一個國家嘅人黎

錯 係非洲人係中國人
譚德塞就係好好例子

民國and中國

想睇下大陸人點解釋台灣國慶108週年, 中國國慶70週年

其實台灣得14%人係外省人，即係中國大陸移民
根本好多台灣人喺清朝果陣已經住喺台灣
佢地係兩個民族

国

全世界都是中國的

全球人類祖先係非洲人添，幾時捧黑人做天下共主呢

blocked咗隻五毛狗好鳩耐啦

中國人：
日本韓國唔係中國侵略返黎㗎
係中國太強大，佢地爭住要做細佬

啡眼睛又係咩人

搵日特朗普打敗中共，然後美國統治中國一排，之後又俾返中國人，到時中國人去到美國會同人講這（美國）是特朗普的國家，（美國）是中國的
不斷將外族統治者歸自己民族邊，然後妄想可以吞埋人哋前朝辛苦打返黎嘅天下ff chinazi

咪又係血裔/種族主義
覺得所謂臺灣漢人（主要係東亞大陸南部嘅閩、粵、客家人）都係「中國人」

咪一樣垃圾
唔好J中華民國啦
根本東亞大陸應該要分裂

芝麻人：全宇宙都是中國的！

所以一個真正現代意義嘅民族主義者係應該反支那
支那=反民族主義
就好似十九世紀奧匈帝國內各民族爭取獨立咁

點解台灣係中國架??
咁點解南韓唔係北韓? 唔整個一韓原則?

利申: 無讀世史

自古以來台灣都唔係中國嘅
中華民國之前有效管治過嘅有 荷蘭 英國 滿清 日本

其實有講過中國算內戰中，共黨打民國，共黨主導。
所以佢開口埋口都要咁講，比台灣獨立左冇籍口打

中華民國主張外蒙古及海參崴都係中國

但其實所謂元朝都係中國人自己作出嚟嘅term去掩飾自己亡國

元朝依家都俾大陸人稱一個中國，唔係大蒙古國
如果拿破崙入侵稱帝 我諗佢都會被變中國

啱呀 我成日都問家中廢老蒙古打到威尼斯 咁威尼斯係咪中國嘅

大陸喱諗野係 識中文=支那人
中文=中國人發明 叫人咁叻唔好用中文呢啲on9橫蠻無理斷章取義諗法
咁我識英文變美國人定英國人好？
日文有漢字 唔通日本人係max?定又自古以來？
語言係文化 支那人都分唔清 仲要被迫害人地做支那人

無理由
佢地會問你祖宗邊到 點解用中文
然後前設台灣係中國 開口埋口就台獨
之後又會話咩美爹 溝通唔到

利申BDO日日串尻支那豬

west taiwan

美國人講英文，所以美國人係美國人，而英國人又係講英文，所以英國人........

同班小粉紅講 你話係就係? 你咪又係要申請簽證先過到嚟

俄羅斯攞咗好多中國自古以來嘅領土添，中共幾時打返嚟

minions : "bello"

反向都得 點解一定計大唔計細
一樣"自古以來"

其實按照支那人嘅理論，差唔多大半個亞洲都係佢嘅，因為佢哋覺得元朝都係中國

武統全球

真係會咁講之前係日本講書問過個大陸妹同學
佢話從來無當過台灣人係自己人，只係覺得塊地係屬於中國

你啱

除咗俾俄羅斯攞咗嗰啲唔係，貢獻咗俾大哥

清朝

識d野既會講九二共識
唔識既會講一個中國

人地人離鄉賤，但中國人就喺中國賤，出左國就變高貴！完全違反常理

14:39

自古以來囉屌

江澤民送咗出去

南北韓以前的確係一齊

Pin 呢個

根本就無一樣野叫"中華民族"

邊個唔知 我既意思係一個國家出現兩個對立政權然後分裂成兩個唔同國家係好自然既事 南北韓以家就係咁 用以前係同一個國家做理由跟本唔成立